\RequirePackage{etex}
\RequirePackage{eledmac,eledpar}
%\RequirePackage{teubner}

\maxchunks{800}
\footparagraph{A}
\sidenotemargin{inner}
\newcommand{\numero}[1]{\ledsidenote{#1}}
\ledrsnotesep=-1ex
\ledlsnotesep=1ex
\linenumsep=1ex
\let\nota=\Afootnote
\renewcommand{\notenumfont}{\bfseries}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\makeatletter % evita uma página em branco depois de part
\def\@endpart{\vfil%\newpage
              \if@twoside
               \if@openright
                \null
                \thispagestyle{empty}%
                \newpage
               \fi
              \fi
              \if@tempswa
                \twocolumn
              \fi}	

\renewcommand\section{\@startsection%
   {section}{1}%
   {\z@}% indent
   {3.5ex \@plus1ex \@minus.5ex}% beforeskip (se < 0, sem indentação na sequência)
   {.2ex}% afterskip (se < 0, run-in head)
   {\linespread{0.8}\raggedright\normalfont\Large\scshape}% estilo
}


% Gambiarra pesada para resolver numeração de página (incompatibilidade
%	entre ledpar e hedrabook
%\newif\if@paginaembranco
%\renewcommand\clearpage{
%	\oldnewpage
%	\if@paginaembranco
%	\else
%%	\thispagestyle{empty}
%	\fi
%}
\makeatother

%% Comandos-atalhos

\newcommand{\versosparalelos}[2]{%
\begin{pages}
%% no indentation
   \setstanzaindents{0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0}
   %% no number flag
   \renewcommand{\Rlineflag}{}
    %% draw a rule and widen the columns
     %\setlength{\columnrulewidth}{0.4pt}
     %\setlength{\Lcolwidth}{0.46\textwidth}
     %\setlength{\Rcolwidth}{\Lcolwidth}
    \begin{Leftside}
      %% set left text line numbering sequence
%      \firstlinenum{2}
%      \linenumincrement{2}
      \linenummargin{left}
      \beginnumbering
    \input{#1}
     \endnumbering
    \end{Leftside}

    \begin{Rightside}
      %% different right text line numbering sequence
%      \firstlinenum{1}
%      \linenumincrement{2}
      \linenummargin{right}
      \beginnumbering
    \input{#2}
      \endnumbering
    \end{Rightside}
    \Pages
  \end{pages}}

% para funcionar, colocar \pstart \pend no começo do cap. e trocar os \chapter por \ledchapter
\newcommand{\numerosnaslinhas}{}
\newcommand{\textosparalelos}[2]{\begin{pages}
\righthyphenmin=3
\widowpenalty=1000
\clubpenalty=1000
\brokenpenalty=100
\renewcommand{\Rlineflag}{}
\begin{Leftside}
    \beginnumbering
    \numerosnaslinhas
  \autopar\input{#1}
    \endnumbering
  \end{Leftside}
  \begin{Rightside}
    \beginnumbering
    \numerosnaslinhas
    \autopar\input{#2}
    \endnumbering
  \end{Rightside}
\Pages
\end{pages}}

\newcommand{\titulonoverso}[1]{\skipnumbering\textsc{\MakeTextLowercase{#1}}}


\DeclareOption{semnumeronaslinhas}{\renewcommand{\numerosnaslinhas}{\firstlinenum{1000}\linenumincrement{1000}}}
\ProcessOptions
